有關domain用唔用www問題

我想強制用www，轉去呢個方法其實啱唔啱

仲有一個問題，其實我啲網頁係放咗係www定public_html？好似係同一樣野？啲hosting係咪無論有無www都會入同一個file？

痴線 變咗做link

頂 由鳩佢

有關第二個問題，我個domain係成個name server指咗去hosting度的

其實你知唔知自己做緊咩先...
如果你要用www, 咁你要整好subdomain 既 dns record 先喎...

呢啲hosting 好似會幫你做好哂..
至於你講果個301 redirect 去www 到.. 可以既..

係啊，個domain用緊hosting name server了

之前我sub domain同main domain係分開做唔同嘢

就用cname，www又係用cname，咁裸域就301去www

係家用nameserver反而唔識係個hosting度搞

咁即係唔正式 ？上網search咗九萬個方法non-www to www都係教我301

用http 301 redirect all traffic from "no www" to "www" 無問題.
但係要留心如果https 同 係2個name. generate cert要include both.

呢個方法其實好正常, 只係我頭先唔知你一直host 緊, 奇怪啲人點解會知你有non-www 既link 姐..

我唔知有無理解錯.. 以我所知你想放邊都可以.. 只係config 上要你個sub-domain 指去邊個folder 姐..

唔係呢個，不過好小事，自己試完就知有無www都會指向同一個file，所以更加要301過去

唔該兩位

Recommendation 好似係 用 www
跟住 為 seo 應該做 URL rewrite or 301 redirect
喺 google analytics and search console set 個 preferred domain

Www as Canonical URL:
More scalable and allows cookieless domain

不嬲除咗 wildcard cert etc naked domain and www. Count as 2 domains

非重要 site 用 let's encrypt 都已經夠 又免費又方便

http to https 都要做 301 redirect

我其實係想打“如果有https"
有見過無2個都買/gen, 7到hihi

理論上 www. 同 naked domain 唔一定要指同一個 server. 一個 a record 一個 cname alias
所以會要兩張cert 不過大部分人都係揀定一個然後做 redirect

不過係 convention 上多數係同一個
回應返 www 同 naked domain 係咪指同一個 folder

我用緊namecheap，佢預設係同一個

BTW仲有個問題，點解個hosting幫我個subdomain前面加www

例如我去set SSL嘅時候佢問我邊個domain，個subdomain前面有www

你睇個DNS 應該 a record 係 @ （naked domain) and www is a cname alias pointing to @

www 本身都算係個 subdomain

你有冇 screenshot 望？ 我都諗緊轉去 name cheap

簡單D睇你用咩server

用IIS的話就用web.config寫個rewrite rules
類似咁

<rewrite>
<rules>
<rule name="Redirect to non-www" stopProcessing="true">
<match url="(.*)" negate="false"></match>
<action type="Redirect" url="
<conditions>
<add input="{HTTP_HOST}" pattern="^domain\.com$" negate="true"></add>
</conditions>
</rule>
</rules>
</rewrite>

source:

用Nginx的話就可以係conf file寫個rewrite url

server {
server_name ;
rewrite ^(.*) $1 permanent;
}

只要你個domain既www有指去server就得
唔使搞DNS唔使搞name server
very easy